鄭文傑稱獲英國給予政治庇護

去年曾被內地當局以「嫖娼」罪行政拘留15日的英國駐香港總領事館前職員鄭文傑，去年底向英國內政部申請政治庇護，他表示申請已在上月26日獲批，他說，自己是首名香港公民及英國國民海外護照持有人(BNO) 獲英國當局給予政治庇護，可在英國逗留5年，及後可再申請永久居留權及英國公民資格。

鄭文傑接受視像訪問時說，相信英國內政部的制度公正，曾作兩輪面試，他需要交出文件及證據，內政部亦諮詢英國外交部，核實他是否受政治迫害。鄭文傑說，在面試中向英國當局表示，他受內地行政拘留期間的遭遇，包括受酷刑對待、迫供、要脅等。鄭文傑相信，他的政治庇護申請獲批，反映英國政府正對一國兩制逐漸失去信心。

鄭文傑說，他的案例可作為先例，希望可幫助香港其他需要政治庇護的人。他又說，自己是被政治迫害的難民，促請中央及香港政府，尊重聯合國難民公約，不應干預外國的司法主權，而在港區國安法通過後，他相信自己會有人身安全威脅。

鄭文傑又估計，在港區國安法下，自己已觸犯勾結外國勢力罪名，甚至叛國罪，由於涉及外交問題，相信會由維護國家安全公署處理，由香港帶返內地審訊，可能會被判終身監禁。